支那孕婦投訴吃到過期藥 醫院反駁：中國人都吃過剩菜

中國湖南長沙市一名已懷孕4個月的王姓女子，上月在醫院領了維他命C，服用一段時間後，發現藥物已經過期。她怒向醫院投訴，沒想到醫院不但不認錯，還強調吃過期藥像吃剩菜，不會有事，「我相信所有中國人都吃過剩菜！」

王女表示，她上月27日到湖南省婦幼保健院檢查，醫生為她開出多款藥保胎。後來她吃完兩盒維他命C，準備拆解藥盒時，才發現已過了有效日期（保存期限）。「生產日期是2017年2月23日、有效期至2019年1月5日，我吃藥時，已過期1個多月。」
王女向當地媒體控訴：「正常人都不敢吃的東西，醫院怎麼會給孕婦吃」，她也憤而前往醫院討說法。對於王女的投訴，醫院職員承認藥物是從醫院開出，但辯稱，是因為這款藥曾經跌到地上，被人撿起後，藥房的人員沒看清是過期藥。

至於過期藥是否危害胎兒健康，該院藥劑科主任文曉柯說：「過期藥就像水果沒有吃完，或者剩菜一樣，我本人肯定會吃剩菜，所有中國人都會吃剩菜，吃了肯定沒事。但如果要讓我保證你的孩子健康，這個我保證不了。」

由於院方的解釋讓王女家屬更感氣憤，場面更一度失控。對此，文曉柯又指，事發後已致電「曾於上月27至28日拿過此藥的病人」，結果只有王女的藥已過期。因為醫院目前沒有提出賠償或其他補救措施，王女的家屬仍在「討說法」中。（大陸中心／綜合外電報導）

駁唔到

支那邏輯真係駁唔到

其實有冇人知維他命c氧化咗食落肚會出事？佢可以有抗氧化嘅功能

你話點可以同呢班強盜談判

Goodest logic

吃了肯定沒事。但如果要讓我保證你的孩子健康，這個我保證不了。

不如擔心個d 係唔係維他命c好過啦

雖然如果係best before，過左期一個幾月應該真係冇問題，但中國人嘅邏輯真係理解唔到

其實氧化左 就冇問題 但唔知佢過期係咪指氧化姐

如果包裝冇損傷，其實醫生冇錯

係公關做得差

吃了肯定沒事。但如果要讓我保證你的孩子健康，這個我保證不了

元素表都食過哂，反而怕過期？
新鮮地溝油就無問題

點解呢個世界可以有啲咁既人種
啱啱睇到個新聞又係 pubg同網易打官司話侵權
網易竟然可以話 pubg唔比抄係希望壟斷大逃殺遊戲市場阻礙其他公司進行合理嘅商業競爭 告佢侵權係無恥嘅嘗試
太on9都唔知點講 屌佢老母抄到一模一樣都可以話合理商業競爭
屌佢老母個腦係咪裝屎㗎 講出嚟自己會唔會面紅？？ 仲好意思話返人無恥
面係人地俾架係自己丟 全世界都辱華 好心就反省下啦
真係想快啲有八國聯軍打柒班中國人

好話唔好聽係個支那孕婦當初排隊領藥冇耐性
自把自為衝入執藥間房
（個個中國人都試過自把自為、自以為是咁做一啲唔啱規矩嘅行為）
眼見擺咗堆藥盒面個名同藥單上寫嘅一樣
（話晒大陸啲藥全部都有殘體字印喺包裝上）
就直接拎兩盒走

邊度寫?

沒事兒，沒事兒！

其實無咩特別，只不過係耍無賴，上至領導下至平民，係國技嚟

邊個話唔食得？
一生人最多可能只食到一次
有乜問題？

支那蝗好巴閉咩 以為自己懷龍胎呀 蝗蟲黎咋

再嘈，被舉報 你超生
要造流産程序！

是因為這款藥曾經跌到地上，被人撿起後，藥房的人員沒看清是過期藥。

一跌落地就過期
咩9藉口來
不如下次話櫃底見到盒藥執返起派俾病人食la